美媒：病毒源自武漢實驗室 特朗普稱正徹查

美媒：病毒源自武漢實驗室
特朗普稱正徹查

【肺炎大爆發】中國竭力否認「中國病毒」的污名，但美方針對病毒是否來自中國，也頻頻提出質疑，美國霍士新聞電視台引述不具名消息人士報道指，相信病毒是來自武漢的研究所，總統特朗普回應相關提問時，指正就此進行非常徹底的調查。早前一篇在美國《國家科學院院刊》刊登的研究報告論文，被中國人扭曲成病毒源頭自美國，論文的第一作者也開腔，對美媒指源頭來自美國的說法為錯誤，又說雖然現階段無法確切講出病毒源頭，但可以肯定武漢肺炎最早是在中國傳開的。

美國霍士新聞電視台引述不具名消息透露，指武漢肺炎病毒可能是來自武漢的病毒實驗室，報道稱，根據多個知悉中國政府早期行動或見過有關文件的消息人士透露，他們相信武漢肺炎病毒的零號病人是一名武漢實驗室的工作人員，由蝙蝠傳播給他後，再在武漢社區散播。報道又指，即使中國最初並非打算以新型冠狀病毒來進行生化戰爭，但中國可能利用病毒來顯示其辨識及對抗病毒的能力其實與美國相當，甚至更為優勝。

美霍士新聞電視台指武漢肺炎病毒很可能是來自武漢的病毒實驗室，後者曾否認有「零號病人」。

蓬佩奧促中方分享訊息

相關新聞：居港德籍夫婦創辦

美國總統特朗普昨日被記者問到，是否有留意到病毒有可能源於武漢實驗室的報道，他也對此表示知悉，「我們正在對發生的這種可怕情況進行非常徹底的調查」。特朗普又指，目前未是適合時機與中國國家主席習近平討論此事。美國國防部長埃斯珀（Mark Esper）也指，中國仍不願意提供武漢肺炎病毒的重要資訊予其他國家，呼籲北京政府分享資料。美國國務卿蓬佩奧則在與中國中央外事辦主任楊潔篪通電話時，要求中方透明及分享訊息，以對抗疫情，防止未來爆發。美國有線電視新聞網（CNN）則引述情報及國家安全部門官員稱，現階段任何結論仍是言之尚早。中國外交部回應指中方立場明確，應交由科學家和醫學專家去研究。

專家料或早在廣東傳播

另外，日前美國《國家科學院院刊》一份研究報告，在中國被扭曲成「新冠源自美國」，該論文的第一作者、英國劍橋大學基因遺傳學學者福斯特（Peter Forster）對美媒否認這一說法，他指只是有前往加拿大和北美的人攜帶了其中一種A型病毒。他強調，雖然他們的研究不能確切推斷出病毒的源頭所在地，但可以肯定的是，「病毒的傳播是很早就在中國發生了」，根據他們的研究，病毒最早開始傳播的地點並非武漢，而是更往南的地方，有可能是廣東省。但他也強調，考慮到樣本數量有限，這只是初步的推斷。

中國昨日共新增46宗確診病例，其中34宗為境外輸入，12宗為本土感染個案，創上月18日新增本土感染個案「歸零」以來新高，北京縱然嚴防，也出現了三宗本土感染個案。

中央社/美國之音

查撚到咪又係唔撚會認

支那唔係將D文件銷毀哂咩?